\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4}Dicant nunc, qui timent \MediatioC{Dó}[minum,] quóniam in sǽculum misericórdia \TerminatioCII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Os que temem o Senhor agora o \MediatioC{di}[gam:] ``Eterna é a sua miseri\TerminatioCII{cór}dia!''.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15b}\InchoatioC{Déx}tera Dómini fecit vir\MediatioC{tú}[tem!] \VSup{16a}Déxtera Dómini ex\TerminatioCI{al}{tá}ta est.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16ab}\InchoatioC[A ]{mão} direita do Senhor fez mara\MediatioC{vi}[lhas,] a mão direita do Senhor me le\TerminatioCI{van}{tou}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{22}Lápidem quem reprobavérunt ædifi\Flexa*{cán}[tes,] hic factus est in caput \MediatioC{án}[guli;] \VSup{23}a Dómino factum est istud et est mirábile in óculis \TerminatioCII{no}stris.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}A pedra que os pedreiros rejei\MediatioC{ta}[ram,] tornou-se agora a pedra angu\TerminatioCII{lar}.~\Responsorium},
  {}%
    {\item \VSup{23}\InchoatioC{Pe}lo Senhor é que foi feito tudo \MediatioC{is}[so:] que maravilhas ele vez a nos\TerminatioCI{sos}[ ]{o}lhos!~\Responsorium},
  {\item \VSup{26a}\InchoatioC{Be}nedíctus, qui venit in nómine \MediatioC{Dó}[mini.] \VSup{27a}De\-us Dóminus et illú\TerminatioCI{xit}[ ]{no}bis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{26}Bendito o que vem em nome \Flexa*{do}[ Senhor,] aquele que em seus átrios vai en\MediatioC{tran}[do!] \VSup{27a}Que o Senhor e nosso Deus nos ilu\TerminatioCII{mi}ne!~\Responsorium}
}